容海恩稱「國慶日有示威者被槍傷」句子失實偏頗 建制護航通過研究教材編製小組

立法會教育事務委員會今日繼續審理由容海恩提出的「建議教育事務委員會成立小組委員會研究幼稚園、中小學教科書及教材編製」之議案。多名民主派議員均指教育局現時已有教科書審查機制，質疑有關小組委員會的作用純屬政治審查。

容海恩向立會提交學校工作紙，並於委員會會議上舉出多個例子，當中包括一條常識科時事選擇題：「國慶日假期，有一名示威的學生被警察槍傷。這事件是在哪一天發生的？」，她認為該教材不能接受。議會陣線朱凱廸認為有關內容均為事實陳述，質疑容海恩的建議將教育局的審查權從教科書伸到教材，即學生會在課堂上接觸到的所有文字，隨着科技發展，日後難保不會出現對老師每一句堂上發言進行即時審查，一踩政治紅線馬上制止，直至所有人順服。

民主黨許智峯就批評，政府及保皇黨現時仍試圖將政治問題歸咎教育界身上，為老師、家長帶來壓力。他又指容提交予委員會的7份例子，均屬校本工作紙，與教科書無關，他又批評容連幼稚園教材也意圖染指，做法荒謬。而民建聯張國鈞則表示，擔心教師利用教材向學生灌輸其政治思想，故即使現行教科書審查制度沒問題，他也支持有關動議。

教育局局長楊潤雄則表示，教師按學生需要自製教材屬教師專業，局方沒可能檢查所有工作紙，他個人亦認為另立小組討論校本工作紙及教材編製，效率不大。他又指，局方如收到偏頗投訴，會作出調查。議案最終在保皇黨護航下以17票對11票通過，稍後待教育事務委員會排期成立。容海恩會後表示，現時大學已有開辦政治系，質疑中、小學是否需要教授學生政治議題；並指老師也未必有足夠能力教授。

甴近平

大陸法西斯入侵學校。

現時大學已有開辦中文系，質疑中、小學是否需要教授學生中文；並指老師也未必有足夠能力教授。

現時大學已有開辦英文系，質疑中、小學是否需要教授學生英文；並指老師也未必有足夠能力教授。

現時大學已有開辦數學系，質疑中、小學是否需要教授學生數學；並指老師也未必有足夠能力教授。

支那式諗法：老師唔教，學生就唔會識

句子冇失實偏頗但有引導成份,不過邊間咁大膽

已經入侵左香港啦

連真話都唔俾講了

需要
而且唔少老師ug political science出身
佢哋冇能力唔通區選全滅既佢有？

事實又唔可以接受on9支那太監logic

10月1日嘅開槍事件
警務人員開槍 < 警務處證實咗
中槍者係學生 < 教育局證實咗
個學生受重傷 < 醫管局證實咗

咁成句嘢唯一未被證實就係「國慶日假期」
即係容議員認為「10月1日係國慶日」係一個失實陳述?
佢覺得當日係國殤日定係佢心目中嘅「國」唔係中華人民共和國呢?? 反了反了

容海恩之前先講成立「幼稚園、中、小學教科書及教材編製相關事宜小組委員會」

比大家溫故知新

已經預咗往後嘅教科書唔會將依一切講返出嚟 要由我哋親口向我哋嘅下一代講

沒有國慶 只有國殤

所以為配合國家保持人口增長嘅目標
由小學去到大學嘅支那老師都積極親身指導學生繁殖嘅技巧

你唔教比佢細佬上網自學 連偽中立都做唔到
一係藍到極一係黃到盡

下? 引咩導? 槍傷都引導? 係引導就寫謀殺啦

㩒錯制正評咗你條柒頭

的確，隻狗係想槍殺而非槍傷

有咩引導?
定你想講題目問國慶日假期 係引導學生相信10月1日係國慶日?
定思考國慶日是否應作為假期?

國殤日哀悼假日，有一名示威的中學生被持槍恐怖分子企圖槍殺，唯該名中學生大難不死。這事件在哪一天發生的?

引導人諗起不安畫面,中學生都話小學生睇返情節嚇到失眠係咪你咩飛,還有手足冇死謀咩殺,你就真係柒頭

咁不如新聞逢有天災人禍都評做PG唔好比小學生睇啦

天災人禍有冇咁直接寫發生過程俾小學生睇,你唔好話教性教育播埋性交動作出來

On9 條題目撚有寫發生過程比小學生睇呀 扯咩撚野去發生過程呀 人地寫槍傷咋 同新聞講句三車連環相撞一樣程度呀

究竟袁彌昌同佢點樣相處到